% Escreva seu resumo e a as palavras-chave
% Atenção! cuidado para não apagar o comando \palavrasChave ao final do documento

%Escreva seu resumo aqui:
A proposta foi desenvolvida a partir de aulas de eletricidade básica e eletrônica, e em paralelo aulas de linguagem em programação C, com o objetivo de introduzir conhecimentos capazes de manusear de forma satisfatória os componentes eletrônicos, bem como também o próprio microcontrolador Arduino. Os alunos realizaram levantamento de informações técnicas referentes lâmpadas, ares-condicionados presentes em determinados ambientes da instituição e sobre o sistema de abastecimento e armazenamento de água. Foram desenvolvidos alguns softwares junto a plataforma arduino capazes de gerenciar o controle de luminosidade dos ambientes escolhidos, acionamento eletrônico de bombas, conforme o nível da água e desligamento automático dos aparelhos de ar-condicionado por meio de sensores. A partir das propostas desenvolvidas a equipe teve a oportunidade de participar  no 3º SIMPIF (Simpósio de Pesquisa, Inovação e Pós-Graduação do IFPB). Foram apresentados as seguintes propostas: Óculos inteligente para deficientes visuais com arduino; Central de controle residencial com arduino; Sistema de irrigação autônomo com arduino.\par 
As atividades de Pesquisas elaboradas sincronicamente com as do evento foram de grande importância para melhoria contínua no desenvolvimento de softwares e surgimentos de novas ideias para automação e resolução da proposta principal que tange essa pesquisa, fornecendo dados importantes que podem facilmente serem implementados na estrutura do novo Campus do IFPB que encontra-se em fase de construção na cidade de Santa Luzia PB.


%Escreva as palavras chaves - Atenção! uso ponto para separar
\palavrasChave{Arduino. Linguagem de programação “C”. Automação Predial. Microcontroladores.} 
